{
    "question": "Pada suhu berapa nilai reamur sama dengan celcius??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<br><br><span>\u00a0suhu 0\u00b0 R sama dengan suhu 0\u00b0 C</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "r = 4c/5 x - 4x/5 = 0 x = 0 Pada suhu nol derajat, skala celcius sama dengan skala rheamur.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-saja-syarat-syarat-agar-kita-bisa-mendengar-bunyi-101",
            "question": "Apa saja syarat syarat agar kita bisa mendengar bunyi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Syarat - syarat agar bisa mendengar bunyi :<br><br>&gt;&gt; </strong>Ada Sumber bunyi<br><strong>&gt;&gt;</strong> Ada zat medium/perantara<br><strong>&gt;&gt;</strong> Ada alat pendengar/penerima bunyi <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.memerlukan sumber bunyi<br>2.memerlukan medium<br>3.telinga normal<br>5.memiliki frekuensi antara 20-2000 hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lensa-cembung-membentuk-bayangan-nyata-dari-sebuah-filamen-579",
            "question": "sebuah lensa cembung membentuk bayangan nyata dari sebuah filamen lampu pada jarak 6 cm.jika jarak fokus lensa 4 cm, maka jarak filamen terhadap lensa adalah..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/f= 1/s+1/s&#039;<br>1/s= 1/f-1/s&#039;<br>1/s=1/4-1/6<br>1/s=(3-2)/12<br>1/s=1/12<br>s=12<br><br>jadikan jawaban terbaik donk?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-energi-kinetikmekanikdan-potensial-748",
            "question": "Contoh energi kinetik,mekanik,dan potensial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh energi potensial gravitasi misalnya:<br>1) Air terjun<br>2) Tanah longsor<br>3) Benda jatuh bebasContoh energi kinetik dalam kehidupan sehari-hari misalnya:<br>a. Bola menggelinding di lantai<br>b. Mobil sedang melaju di jalan<br>c. Benda yang dilempar dan lain-lainEnergi Mekanis1) Buah kelapa yang jatuh dari pohonnya memiliki energi mekanis.<br>2)\n Besarnya energi mekanis selalu tetap karena saat Ep maksimal maka Ek \nminimal atau sebaliknya, dan saat Ep bertambah maka Ek berkurang atau \nsebaliknya.<br>6) Sebuah benda yang jatuh bebas berarti energi potensial\n berkurang tetapi energi kinetiknya bertambah dan sebaliknya jika benda \ndilemparkan vertikal ke atas energi potensial bertambah sedangkan energi\n kinetiknya berkurang dan pada saat benda berada pada titik tertinggi, \nbenda berhenti sesaat maka energi kinetiknya = 0 (nol).<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Contoh sederhana energi ini adalah jika seseorang membawa suatu batu ke \natas bukit dan meletakkannya di sana, batu tersebut akan mendapat energi\n potensial gravitasi<br>Buah mangga yang jatuh dari pohonnya itu dinamakannergi mekanik<br>\u00a0sesearang yang berjalan itu dinamakan energi kinetik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-kerja-transformator-mengapa-harus-dengan-809",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara kerja Transformator! Mengapa harus dengan\u00a0 teganggan arus bolak-balik? dapatkah menggunakan tegangan searah? mengapa demikian? tolong dijawab ya guys... Thanks :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "transformator step up dan step down harus dialiri arus ac karnajika ia menggunakan arus dc adanya kesulitan dalam pembuatan generator trafo dcnya sebenarnya bisa trafo menggunakan dc tetapi harus mengunakan cincin belah.<br><br>nih cara kerjanya cuy<br>transformator bekerja berdasarkan prinsip\u00a0induksi\u00a0elektromagneti<u>k</u><span>. Tegangan masukan bolak-balik yang membentangi primer menimbulkan\u00a0</span>fluks magnet<span>\u00a0yang idealnya semua bersambung dengan lilitan sekunder.\u00a0</span>Fluks<span>\u00a0bolak-balik ini menginduksikan\u00a0</span>GGL<span>\u00a0dalam lilitan sekunder. Jika efisiensi sempurna, semua daya pada lilitan primer akan dilimpahkan ke lilitan sekunder.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-energi-fosil-mengapa-kita-tidak-boleh-mengg-171",
            "question": "Apakah yang dimaksud energi fosil? Mengapa kita tidak boleh menggunakan energi yang berasal dari fosil secara berlebihan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi fosil adalah energi yang didapatkan dari sisa2 mahluk hidup yang sudah lama mati..<br>energi fosil tidak boleh digunakan secara berlebihan karena ketersediaannya terbatas alias akan lama jika memang energi itu dapat dihasilkan lagi :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-terjadi-ketika-otot-sedang-dilatih-lingkari-jawaba-691",
            "question": "Apakah yang terjadi ketika otot sedang dilatih? Lingkari\u00a0 jawaban \u201dYa\u201d atau \u201dTidak\u201d pada setiap pernyataan di bawah ini.    143Ilmu Pengetahuan Alam\r\nApakah hal di bawah ini terjadi ketika otot dilatih/ bekerja?\r\nYa/Tidak \r\nOtot menerima peningkatan suplai darah Ya / Tidak\r\nLemak terbentuk di otot Ya / Tidak",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Apakah hal di bawah ini terjadi ketika otot dilatih/ bekerja = ya</span><br>otot menerima peningkatan suplai darah = ya<br>lemak terbentuk di otot = tidak<br><br>( itu jawabanku, klo salah maaf)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5. a) 1. Ya\u00a0 \u00a0 2. Ya\u00a0 \u00a0 3. Tidak<br>b) Ketika kita sedang berolahraga, maka otot akan menerima peninngkatan suplai darah. Dalam darah terdapat oksigen. Kita harus bernafas lebih dalam agar jantung dapat memompa darah, dan darah mendapatkan cukup oksigen untuk disalurkan ke seluruh tubuh,<br>c) Karena tidak memperoleh energi. Makanan merupakan sumber energi bagi tubuh kita. Jika kita tidak mendapata energi yang cukup, maka kita akan menjadi lemas atau keletihan.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-mempunyai-volume-10-cm-kubik-pada-suhu-18-derajat-ce-607",
            "question": "sebuah benda mempunyai volume 10 cm kubik pada suhu 18 derajat celcius. koefisien muai panjang benda tersebut 0,000005.berapa volume benda saat bersuhu 20 derajat celcius ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : <br>Vo = 10<br>\u0394t = (20-18) = 2<br>\u03b1 = 0,000005 x 3 = 0,000015<br><br>Dit : Vt ?<br>\u00a0<br>jawab <br><br>Vt = Vo ( 1 + koefisien muai volume x \u0394t )<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10 ( 1 + 0,000015 x 2 )<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10 ( 1 + 0,00003 )<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10 + 0,0003<br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 10,0003<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-perhatikan-tabel-hasil-percobaan-tentang-pemuaian-zat-cair-ber-285",
            "question": "8. Perhatikan tabel hasil percobaan tentang pemuaian zat cair berikut ini.    Jenis Zat cair \u00a0\u00a0Volume pada suhu30\u00a0oC (mL) \u00a0Volume pada suhu80oC (mL)\r\nAir \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 404,2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\r\nMinyak goreng \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 414,5\u00a0\r\nAlkohol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0400 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 422,0\r\na. Rumuskan masalah yang sesuai dengan tabel di atas!\r\nb. Berdasarkan masalah dan data tabel tersebut, apa kesimpulannya?\r\ntolong di jawab ya bentar lagi mau dikumpul! cepetan ya tolong dan terima kasih.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. mengapa pada beberapa jenis zat cair dengan perubahan suhu yang sama tapi mengalami perubahan volume yang berbeda-beda.<br>b. perubahan volume yang terjadi akibat koefisien volume yang berbeda-beda tiap jenis zat cair.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-benda-yang-memuai-701",
            "question": "Contoh benda yang memuai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jendela yang memuai jika panas,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kabel pada siang hari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "balok-besi-yang-massanya-3kg-dipanaskan-dari-30c-hingga-180c-230",
            "question": "Balok besi yang massanya 3kg dipanaskan dari 30\u00b0C hingga 180\u00b0C.jika kalor yang diperlukan untuk memanaskan balok besi tersebut 202.500 joule, maka kalor jenis besi tersebut adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik : m = 3kg , Q = 2022.500 J, dan delta T = 180-30 = 150 drajat<br>dit : berapa kalor jenisnya?<br>jawab :\u00a0<br>c =\u00a0[tex] \\frac{Q}{m.deltaT} [/tex]<br>c =\u00a0[tex] \\frac{202.500}{3x150} [/tex]<br>c = 202.500/450\u00a0<br>c =450 J/kgdrajatC",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}